學西班牙文定德文好

諗緊報西班牙文定德文好

德文琴晚去歌德問 話都開晒班 下次報名要到下個月
西班牙文可以去邊學
CUCS同西協又好似流流地

有無學緊兩種語言既巴絲講講

一定係西班牙文 德文難到你唔信

德文難度完全畀人誇大
比起拉丁文呢啲德文根本淺到

你唔好攞個死語言同德文比啦

比起拉丁文 西班牙文直撚頭小學雞野啦 要咁比

德文

德文堅難

想去南美旅行 就學西班牙文

拎唔係死語言德文難度都未入流啦
對識英文既人嚟講，德文只係比西法意文難少少，同英文都仲係好撚似，啲文法概念好多都移植到

Agger
你英文grammar好, 應該可以輕鬆ko德文
德文係記詞性個度比較煩
至於西班牙文直頭係另一個語系
利申: 大學讀左一年德文

不如話德文好難既人講下堅難既地方係邊
動詞鬼死咁規律又少時態，case得4個最基本仲要只係轉article
法文動詞都複雜過德文n倍

都仲未洗拎俄文同芬蘭文呢堆出嚟比

德文詞性的確係麻煩地方，但除此之外我都諗唔到難喺邊
（講入門至進階，advanced 既style呢啲可能要另計）

Case有四個 性有三個 已經令佢難到pk
仲要有好多名詞既眾數係不規則

Spainish for sure
學一種可以去好多國家都有用

咁都嗌到交
BTW 我想問西班牙文你地係邊度學
求師資好既地方

係比英文challenging 但完全唔知點難到pk
算啦咁主觀既嘢講嚟冇結果

在港工作 有用一定係德文
德國客一定多過 西班牙南美客

不過德國人英文好到幾乎無口音
西班牙人真係可以完全難唔明

南美人唔識英文
德國人流利英文

學德文無用 因為德文少人用

兩種垃圾語言
學俄文好過啦

德俄都算識但表示唔知俄文有乜鳩用
德文喺歐洲好有用
俄文最多喺獨聯體

сука блять🖕🏿

後生想移民就學德文之後去德國或奧地利或瑞士exchange或升學 之後居留當地找工作

想扮cool既就學西班牙話

如果比我揀梗係學德文啦，德語世界既經濟同埋就業環境同埋社會廉潔同埋人工都好過西語國家好好多

德文都唔難過西班牙話好多。。。

應該生活化D 生活大機會接觸D既會係西班牙文(會明意葡)
學術D就德文 個人認為

瑞士佢計邊個語言

應該德文

Español
不過呢2種語言其實係香港冇咩exposure
要有恆心先keep到學

你知唔知瑞士講德法文

匈牙利文先叫地獄

學德文黎做咩? 又難又冇得練，除非你去德國升學
唔明點解連登仔會崇德，德國人自我中心，優越感重，又排外，德國有咩文化影響到我哋，又幾多人會用德國產品?

同問

西班牙文緊次於英文多人用。

聯合國6種官方語言是阿拉伯文、中文、英文、法文、俄文和西班牙文

除非有特別興趣，要實用一定係學上面六種。

德國大學唔使錢
德文書出版量係繼中英之後第三多
做學術科研一定接觸到
哲學家多到數唔曬

同埋呢個post冇人叫你崇德
但係講自我中心德國人一定唔夠美國法國支那嚟
咁你係咪乜柒都唔使學

而家身處德國
德國人不知幾nice

同意
距可能睇二戰教科書個希特勒點點點被洗撚左腦

但係我會覺得學俄文係一種幾好既智力鍛練嚟 (可能拉丁文古希臘文會仲好啲但冇人用冇撚用)
識英文既人學咗吓德文會覺得好眼界大開
我嗰陣都係, 但讀咗俄文就會覺得屌德文難條撚
但再讀吓拉丁文就發現, 德俄文通通都係垃圾

匈牙利文連indo-european都唔鳩係, 好似係

德國人啲優越感其實依然喺到, 只不過唔會表露到出面咁解
心底入面都係覺得我哋好過你 (唔係點會用救世主姿態去幫難民)

有朋友識波蘭文俄文德文同英文
佢話匈牙利語對佢而言好似外星話

咁其實好視乎你究竟對咩有興趣
你係學術人或者鍾意睇書既人, 其實德文係好好既選擇嚟
全世界有十份之一印刷品都係德文
你鍾意旅行, 周遊列國, 心諗康德叔本華愛因斯坦呢班粉皮關你鳩事
咁就梗係讀西班牙文好過

你個朋友香港人嚟?
咁第二個語系就梗係似外星話
就算你只係識英文, 你讀俄文德文波蘭文都會有啲字同好多grammar係似曾相識

咁其實所有人都會認為自己係叻d嘅

austrian
但我覺得佢傾向似波蘭人

唔係, 有好多亞洲人係一個例外, 世上少見既瘋狂self-racism例子

香港人好似比較少見有polyglots，太強調兩文三語，中英文以外識多兩種已經係稀有生物嚟 (識: >=B2)

西班牙依d法西斯國家 一諗起就反感 你睇下Catalunya

德意志正氣好多（至少BRD係)

所以我覺得佢好勁
但同時佢又覺得我識中文好叻

如果用返per-capita計(native + non-native)其實德文書既數量好撚屈機
咁撚多人識西班牙文, 第二大語言既書都少過德文, 中文十鳩幾億人都係多德文少少

咁polyglots都有分級數, 識一堆唔同語系既文屈機過識一堆差唔撚多既歐洲語言
至於話一個中文native識中文叻呢啲point就不予置評

咁老實講 歐洲文化核心係法德北意 西班牙（同英格蘭人）平時俾歐洲人當蠻族咋

法國佬最鐘意講"L'Afrique commence aux Purénées"

所以如果有條友又俄文阿拉伯文中文匈牙利文芬蘭文都超勁
我會覺得級數高過嗰啲識法西葡意德既polyglot好多

即係等於你識廣東話普通話上海話閔南話, 理論上都應該唔會差過識法文西文葡文意文好多

有point，其實英國人都係咁。平時同距地相處都ok友善，都幾chill，但總會期望人地用英文同距地交流（身處於英語世界外），expect人地用返英國既模式處事，去外國生活時候唔會點去融入當地文化，英國國內或國外既僑胞都係咁 ，反映大英帝國都係英國人既心目中都有一定既位置

對我而言普通話同國語係兩種語言
所以我一直都話自己識四種語言

咁又好似誇咗啲喎，仲離譜過話識Austrian German同High German係識兩種

自學年半德文，岩岩學少少西班牙文，答唔到你西班牙文點，感覺係西班牙文講到個口抽筋，德文讀速同英文差唔多

我唔講難唔難，主要講學德文有乜嘢會學到：
德文唔少vocab都係同英文差唔多樣
詞性唔識唔洗過於擔心，因為好難知道哂，有啲可以睇字尾，不過有啲有exception,例如-e通常跟die,不過löwe(雄獅)係用der
article 跟case同詞性有16種the，a(唔係distinct 16隻，唔洗嚇親)
adjective後輟有三種情況，再加十六個case combination(不過有pattern記，冇想像中難)
comparatives同superlatives難度幾乎同英文一樣
preposition可能我問題(我英文prep幾差)，幾難捉摸用邊個，另外就係prep+名字會分dative同accusative case定句子既focus

tense方面，冇進行式，eg present continuous同present一樣
將來式就同英文一樣，加werden然後放verb到句尾，不過werden要視乎情況改字尾

動詞要根據subject有唔同字尾，例如hesheit 跟-t/-et, i 跟-e, wethey跟-en
德文you分三種，一種跟-st,一種跟-en,一種好似跟-t
(過去式有另一種玩法)
有時候，特別係hesheit verb有啲位要改accent 即a變ä o變ö u變ü

Simple sentence word order同英文SVO一樣
有樣特別啲既係德文可以將focus既字眼放最前改變word order,不過verb/modal一定要排第二,同時出現既話verb放最後

打住咁多先

睇得呢d片多以為德文唔似英文tim

唔識spanish但住美國多墨西哥人既城市成日睇spanish

有人覺得詞性同眾數難, 但係其實呢啲都係靠語感架啫, 唔會有人傻到真係去記晒n條rules究竟幾時係咩gender
根本學吓學吓自然會入腦, 唔使另外晒功夫去記

愈advanced既vocab反而愈易記同埋愈多似英文 (唔知係德文去英文定英文去德文啦)

德文口音好重

btw 用堆romance language同埋一個高度受romance lanuages影響既英文去同德文比咁梗係唔同架啦

可能同源掛，有冇d例子

喉

好明顯係拎黎笑下架啦

德國人英文真心唔算好好，
之前睇醫生診所姑娘要拎Google translate 同我講野
醫生覆email 錯grammar spelling.

侍應，超市收銀更加唔駛講。

就算流暢都有明顯口音。

認同，
我覺得我cool 過佢地好多
有時都會諗其實我岩岩應該say 返hallo

好似德國人IELTS係最高分

咁我唔知喇
但呢d係我兩個月黎見聞
有可能係佢地廢既無考勁既要出國先考掛
呢樣更加肯定我學德文係有用
雖然都係純綷為興趣學

回返題先，
邊樣學得舒服
睇得順眼聽得順耳講得順口就學邊樣
前途文化都其次
因為你接受唔到個語言本身係學唔到

我覺得唔同德國人英文程度都好大差別
就算係後生仔後生女大學生, 都有啲講得好好, 冇咩口音, grammar都大致正確, 唔講都唔會知佢母語係德文
有啲就好重德文口音, grammar都麻麻, 試過有人問我 "How celebrate you Christmas?", 佢好明顯將德文套grammar套咗落英文度, 因為德文問句個動詞係擺喺個how (wie) 後面
又有德國人同我講 "When you become the certificate...", 佢應該將德文bekommen (to get) 直譯做英文
不過同後生仔用英文溝通大致上都冇問題, 講真就算係香港人有時都會唔記得某啲英文vocab

不過去超級市場買嘢真係唔期望啲阿嬸講英文, 好多都唔願講/唔識講

首先搞清楚: 樓主想學呢兩種語言既目的係乜?
第二, 當你選定呢個目標, 你就唔應該因為外來因素而影響你決定 (eg. 難度, 泛用性)
最後, 一個人接觸新語言點都係利大於弊, 學哂兩種仲得添, 所以放膽去學啦

我唔知點解釋德國人ielts 普遍咁高分
但實際上溝通過講過兩句唔覺得同香港好大分別，兩地都係勁既好勁，普通既就算讀到大學都好普通下。
更加無stereotype 入面講到德國人咁完美，只係勁個班好勁。

不過可能歐洲拉丁語系國家太廢顯得日耳曼高質d。

德文
Grammar ok, 要多認字...因為讀到B1 開始特別係考試嗰時你會見到好多唔識既字

學唔成咪收返本書當無睇過囉
又唔駛寫落cv同人講你學過但收左皮既
當興趣慢慢上網睇下片睇下grammar 書報下班玩下italki 唔駛急

就算最後你唔記得晒，你都叫訓練過思維同記憶

中學好多科知識都無撚用咖啦，但學既過程訓練你點學野點記野點都利多於弊

無意中搵到呢條片, 片一開頭三個德國教授講英文, 好容易聽, 可能我聽慣咗德文口音

之後有Macron講法文, 但喺12分57秒左右, 佢講咗句德文好似係 "Durch Europa muss einen Hochgehen" ...? 我德文麻麻, 有冇德文巴打可以聽下佢嗰句德文其實係講乜?

to 樓上
唔記得quote

德國嘅書同學術幾多都好，全世界咪又係睇美國同中國頭，要追學術中英文都大把，有咩嘢係德文獨有?

科技龍頭

你覺得得德國人會講德語
德語喺歐洲境內算係入流語言

唔該巴打

擺明就on9
食咁多飯又唔見你學泰文
講排外，俄佬贏德國佬幾條街啦
根本全撚部都係stereotype

德國唔係應該最唔排外咩？
左膠大國收最多難民喎。

同呢啲井底講嚟都嘥氣

一定係德文，德文國家有德國瑞士奧地利，全部都係高質素國家，無論升學搵工定移民都有用過西文
西文雖然多人用，但係多數係中南美洲窮國，為旅行就好用啲，除左呢樣用處唔大

其實都是睇興趣啦
我自己學緊西班牙文覺得好有趣，想學埋意大利文

咁法文同德文比呢？

睇目的
兩者我會揀法文

睇下你鍾意邊度，我自己就會揀德文，個人認為德國>>>>法國，法國太排外，唔係升學搵工嘅好地方，而德國係移民大國，學術研究嘅重地
不過學法文可以去瑞士西邊，同埋加拿大移民可以加分，不過瑞士用德文更廣泛，而加拿大法文非必須，所以仲未決定想去邊度就建議學德文

法文除左法國無乜重要國家主要講法文
加拿大都係得Québec 主要講法文
大概八百萬人左右

瑞士好似得兩成講法文

盧森堡去過目測七成menu 招牌告示都有法文，四成有德文，但人口基數太少，作用唔大。（有好多係德法雙語）

小弟覺得整體黎講既日耳曼系語言既地方都高質過拉丁系地方

英德瑞士瑞典奧地利荷蘭丹麥北歐
好過法意西葡羅馬尼亞南歐

所以識左德文可以學埋其他高質國家語言。
當然佢地英文幾叻就另一回事。

另外考慮埋難民因素，其實都好難講日後法德邊個發展得好d，或者難聽講句邊個死得快d。

法文初學對慣用英文既人比較辛苦

我完全唔識睇liaison

我一直以為瑞士係法文多

我建議係兩樣都學返兩三個月了解下個語言性質先
包括順唔順耳，grammar 方向，組字方法。
如果你一開始覺得好「硬」耳，語法好唔合理既咁你注定唔會學得好，學得唔好前途幾光明都唔關你事。

法文應該比較接近西、意、葡
都係同一語系

世界最多人用嘅語言
英文西班牙文漢語
仲要諗？

另外其實可以並存，
例如主學德文，另外學基本西法文，可能學到a1就算，純綷用黎鳩up 下去旅行hostel r下水吹咁都ok.

係咪比香格拉呃左

多人用唔代表一定關你事
所以都係睇吓你去邊

我就係咁

不過聽講Swiss German同German差幾遠下?

文字上法、西就係接近既
不過法文speaking就同西班牙文唔係好相同
西班牙文speaking用英文果套apply落去叫易讀
不過用英文果套apply落法文就變左笑話

btw 如果當學語言係為工作之類既話，德文應該好過法文
法文唔係唔好既，只係我地遲出世左百幾年
以前法語喺歐洲係主流，英文都要行埋一邊，歐洲唔少國王都識講法文eg Carlos I of Spain, Frederick the Great，連而今瑞典王室都有法國血統

我去完南美旅行之後想學西班牙文

三年前同兩個瑞士妹同flat
佢哋一嚟我聽唔明佢哋講乜鳩
我就問Ist das Französisch?
佢哋好大反應咁否認

唔係
唔知點解由細到大都有呢個印象

係咪因為瑞士法郎

學過下德文，覺得好難
自己都學過年半西班牙文，覺得簡單好多

係香港法文影響力絕對大過德西義文

可能有關係
加上法國人又優雅瑞士又景靚，好match咁

咁西、葡、意三個應該最接近？！
法文就遠離左

不過我覺得學language真係要睇個人既興趣 或者叫“相性”?

我自己pickup拉丁文同意文係易過德文

8,9年前學咗年幾西班牙文，而家都仲記得，去旅行都算睇得明，up倒兩句
4,5年前喺歌德學咗一年德文
除咗數目字同你好再見嗰啲，已經完全唔記得晒

本人兩者加法文都學過，完全feel唔到德文有難幾多，我讀德文個時反而仲高分

同意
我自己覺得case system 用得多就會熟
同中學背sin 30=1/2 sin 45=1 咁用多幾次就自動load 到，有時直頭唔load 直出。

而且個system 合理，所以我覺得值得學，幾有趣。

Gender 真係麻煩，但記得gender 既話plural 都好易估 。

動詞係有時轉umlaut 麻煩d。
但都無乜tense。
動詞位fix 左第二同最後其實定得好清楚。

形容詞又跟中英文一樣放前面，唔駛點tune 。

法文有唔少人話好好聽，
但我覺得幾難聽下，
講野lur 埋一舊咁，
d連音規則既唔合理又麻煩，
D讀音周不時都要好似英文咁死記，
動詞多tense 又麻煩又唔少exception。
學個陣心入面不停complain 。

成個語言為fancy 而fancy ，華而不實，
所以大學學左一個sem 就無學。

西文好玩又幾好聽，今次去德國都預到唔少西文人鳩up 左幾句，但對西文國家無興趣，所以第日有時間會報班學到a1。

Sor sin 90 先等於1

巴打你講哂我心入面想講既野，我最appreciate就係德文既sentence structure，有規有矩，充分體現德國既完美主義同高要求準則

你識埋西文=識晒全球頭三位最多人用嘅語言

連登仔個個識德文

咁又唔係既
完全唔識係答唔到爹跟手上一頁
所以至顯示多人識德文咁解

從旅行方向諗
英>西>法

你用法文問路，佢地用英文答你（屌，你唔撚識講我法文咖喇！我講返英文啦……）
你用英文問路？我諗唔使我講……

係法國講英文同係香港講普通話問路一樣

不過法文好多人識 北非 西非 中東中多地方法文都通 基本上識英+法可以通哂成個舊大陸（除前蘇聯地區）

老實說講，講串講排外，法國唔算勁。如果你有嘗試講法文（即使廢廢地）佢地大多都好好客，特別係巴黎以外，至少一定nice過英國人。我覺得法國人性格其實幾似香港人，佢地對英文嘅睇法同我地對普通話睇法完全一樣

香港大多數人都當自己係中国人，會有幾多咁做
就算唔當自己中国人，基本好客之道都有返啲嘅

屌你老母無知撚真係好恐怖 adidas已經係德國公司喇

工程 科學 都痴線

工聯會西班牙文其實點？有人語係native教

過馬路果舊黃色機已經係德國野
德國係香港係歐洲最大貿易夥伴
德國同法國主導EU政策
事實上德法係香港影響力隨時大過英國依個所謂前宗主國
浪漫主義起源德國 包括民族主義都係 如果依個世界無左民族主義 成個世界應該會唔同左
仲未計咩哲學、音樂、設計etc
甚至阿波羅登月計劃都係前納粹科學家搞 你睇下無左佢地之後NASA依嫁幾廢

我試過直接問starbucks條港女staff係咪唔識廣東話

利申英國讀緊書 唔係因為自己唔識講英文先咁講

其實想知識外語既英國人多唔多？

英國人就算9數啦 佢地明明小學要學法文 大左剩係得返bonjour同merci

英國係精英主義，文化同教育普及率都好差，由10%-20%上層文明人統治80-90%野蠻人，果10%多數都識外語嘅，普羅大眾就算啦... 同羅馬人口中所講嘅醉酒日耳曼人無咩分別

聽落仲衰過band 3 mk 仔

美國人會唔會好少少？

美國佬仲衰
英文都講唔掂

英國係因為公立學校普遍太差，英國又唔似香港咁多機會接觸外面世界（始終香港人比較有錢，而且外向型經濟，互聯網發達，資訊比較流通）。就算唔講成績，剩係講性格同對世界認識，英國私校果班已經完勝左官校果班。

咁私校咁貴，變相中產同中上產班友會永續階級，窮撚就永世收皮。雖然香港同其他已開發國家都有類似情況，但一定無英國咁誇張。係英國，甚至似窮人同有錢人係分開社區住，佢地唔會去對方地頭。香港唔同階級嘅人起碼會有d交流先，中產咪一樣會去深水埗買野。

美國都類似，但地方大，要考慮埋地域差異，同埋人口多，我地一般人常去嘅地方（新英格蘭/加州）都有好多其他州嘅勁人住緊，所以應該拉高左平均水準。

咁佢哋啲科技又咁勁?全球經濟都睇佢頭?

係一戰二戰歐洲打到冚家剷
啲精英先走曬去美國

同班redneck nigga一啲關係都冇

好喇，一致公投西方國家邊個最強

你講整體國力定個體質素先

主要國家來講我覺得
整體國力：美>法>德>英>意
平均個人質素應該：德>法=北意>英=南意>美

咁從文化/文學角度呢？
美國就輸出好多電影音樂，法國就藝術好似好勁，德國就哲學

法國排咁前
巴黎臭到仆街喎

追完post，想問如果有興趣學德文，去邊度師資會好啲？

倫敦咪仲衰
睇你去邊區嘅啫

巴黎一行出Gare du Nord已經係最雜嗰區
所以先有咁嘅錯覺

英國人連意大利佬都不如？

嫁陣係比國力 唔係比衛生。

法軍應該係西方國家除美帝外最勁，世上有能力突破美航母戰鬥群嘅應該只有日本同法國。軍事科技陸海空論技術都一線，有同中國差唔多嘅核武能力，重點重工業水平歐洲第一，世界第二。你睇下Airbus，技術上應該排到世界第二同三，僅僅落後過外星人級數嘅Lockheed Martin。

農業上係大國，歐洲少有嘅糧食出口國，可自足。

金融上規模無英國咁大（因為高稅），但論人才體系水平都高，HEC Paris畢業生係倫敦隨時仲興香過LSE果d，而且brexit之後應該倫敦部分業務會轉去巴黎同法蘭克福，展望上樂觀。

外交上成個北非同西非都係佢勢力範圍，連美帝都唔敢插手西非。

而且法德軸心主導歐盟，基本上德國主內，法國主外。歐盟反美反俄反中嘅立場基本上係法國一貫外交政策嘅延續。經濟上歐羅有德國交持，德國馬克嘅信譽幫左法國好多。

藝術科學成就唔使講，美術音樂建築數學樣樣都唔錯。法文流通範圍僅次於英文。

德國受制於和平條約，無咩海外影響力。英國就成個英聯邦都俾美帝收編左，單獨海外影響力低。而且英國工業水平大不如前，thatcher之後工業政策都係去蕪存菁，留返少數重要產業，例如佢地斬哂成個航空制造業，主力做propulsion (Rolls Royce)，好處係做到一樣精品，但失去自主制造成架飛機嘅能力，變相好依賴全球產業鏈，搞到要睇人面色，你睇下大英帝國依嫁同歐洲反面，美國又唔想理佢，搞到要投共

所以毫無疑問法國綜合國力歐洲第一。

北意粉其實ok高質，即使低端北意粉都幾有文化，始終文藝復興發源地，文化底蘊唔會太差，係南意成日拖累。個情況類似大陸，本土北京人同上海人普遍都正正常常，係班二線生番on99。

英國特別係英格蘭精英果班係唔錯，係衰太多低端人口，所以平均數值我俾佢地低d，蘇格蘭人反而整體都唔錯。

我諗樓主都估唔到自己個post會搞到咁

變左批鬥歐洲人大會

批鬥下等樓主衡量埋語言前途

學到野，多謝巴打
一路以為英德係歐洲大國最高質

政府識控制樓價唔比人炒樓+100000分

我諗應該歌德係最好
同事 朋友都係去歌德學

其實中間我追返POST幾好
講唔同國家幾多人講咩語言
但再落D就變左批鬥大會

我諗學住德文先 有時間再學埋西班牙文

騎劫一下
wuerfelspiel巴打你個post 沉左
想問下你可唔可以分享一下你點學俄文
我學左幾個月覺得好頹
Grammar 多到嘔
生字又長又多變化
咁嘅進度三年都唔知上唔上到A2

個個成日提拉丁文之類嘅巴打
你學埋巴斯克語同格魯吉亞語再講

德文個文法係易學，同埋易上手

但進階要用德文讀哲學難到你唔信
連德國人睇Kant (除非真學術人)都話用其他語言睇較方便

勁 師兄邊度學拉丁文?

呢個唔去格魯吉亞有啲難度

我嗰陣喺俄協take過兩個course讀咗基本嘢再自己搵啲大陸教科書讀，後來再喺德國上咗個幾chur既course
啲大陸教科書好在極度洗腦，拎埋佢本練習做既話好快入腦
去到可以自己組織句子嗰陣咪上網搵native speaker吹水
嗰陣同女用俄文吹水幾乎一年從未間斷 真係成個2017年好似冇一日冇用俄文喺生活上
將語言融入生活係最好, 最好唔好將"學語言"同"平日生活"兩樣嘢分得咁開

俄文的確係好撚多麻煩grammar, 但我覺得最重要要掌握到以下既嘢就可以放心周圍睇吓文, 同人吹吓水, 睇吓video再慢慢累積vocab同grammar:
1. 名詞既declinations, 即係6個singular同6個plural點變
例如鉛筆карандаш變成"用鉛筆"карандашом, 呢樣嘢喺腦到唔可以load多過半秒
當然有啲麻撚煩名詞load耐啲都冇計, 但係啲typical既declination應該要秒速諗到
2. 動詞conjugations基本規則, typical動詞既現在式, 過去式點變
當然都係有啲麻煩動詞, 唯有慢慢適應
麻撚煩嘢例如形動詞, любить (愛) - любящий (在愛人的) - любивший (曾愛人的) - любимый (被愛的/親愛的) - любленный (曾被愛的), 呢堆咁既嘢比較少用加上書面就可以暫且唔好理
3. 常用動詞既未完成體同完成體, 見到其中一個要即刻load到另一個
говорить - сказать (講), читать - прочитать (讀), спрашивать - спросить (問), встречаться - встретиться (見面)
呢一類咁常見既名詞就應該要即load到
4. 形容詞變化, 包括唔同case, gender, singular/plural既組合, 呢樣比較簡單

有啲麻煩嘢例如方向動詞, 數詞呢啲唔需要咁急理, 因為唔會太影響表達
數詞係出名麻煩但係講錯或者轉錯case都冇人會唔明

星期四開始第一堂
德文我來了

今日羅馬人後代嘅意大利人……

西班牙文 有屌你老母閪

咁你留返喺香港啦，英帝唔啱你

法國陸軍當年號稱全球最強，屌知六星期內閃敗於納粹
戴高樂冇英美聯軍幫手，根本解放唔到祖國

點解巴打咁講？
你點睇英國？

當年佢係7嘅 不過今日來講英德都大不如前

冇，我諗起某啲又要去英國，又要彈人呢樣嗰樣嘅人而已

金融海嘯個個歐盟國家都冚家剷，唯獨是德國重有經濟增長，而且手握發債（生殺）大權，破咗產嗰堆通通睇德國頭

大不如前頂多係因為狂收回蟲，佢經濟工業依然領先世界未見衰退

德意志
輸左兩次世界大戰都仲係歐盟阿頭

樓主講咗兩次想知邊到學都無人應佢

不義之戰，輸唔係冇道理

如無意外下年會返香港，就算要留英都唔會長留，頂多留左2-3年，個人唔睇好英國發展 長線比較睇好德法（歐洲來講）

而且性格上來講 英國的確唔岩我，依樣我唔否認。我無辦法去接受一個咁封建嘅文化

歐洲人最鐘意就係屌自己同隔離國家嫁啦 唔通全歐洲人都應該搬去支那咩

我去英國果陣撚知係咁9咩 依嫁知我咪讀完就走囉

我人生仲後悔嘅事真係當年中學無聽老母講去德國

咁綜合國力要考慮埋外交軍事etc 經濟一定德國第一，德國類似日本咁係外交軍事俾人限制得太勁，無咩海外影響力。正如如果要問邊個係世界第三強國，多數人會講俄羅斯，無咩人會講日本。但其實論人口經濟內政工業能力，日本都勁過俄羅斯，就係類似原因。

英國點封建?唔知點解覺得英國文化色彩濃厚，德國好似得經濟科技文化底唔深，純粹想了解多啲

你咁問得姐係對兩種都冇興趣
即係唔洗去學 因為哂鳩氣

好呀好呀，共享蚛蝈奴榮耀，有飯唔食要食屎

封建係一種周朝開始行嘅制度，分權畀同姓同宗或輔政世族嘅諸侯，根本唔係愛來形容文化。如果英國文化叫“封建”（封閉？），唔通腥港支那華奴文化要個個屈從暴政又唔係“封建”？

歐洲人來自支那嘅咩？你香港就係來自支那喇，支那唔承認英國殖民過香港，話自古以來香港都係佢領土呀

首先，英國社會唔同階級之間果個分化好大，而且流動極低。之前BBC做過長期調查去研究英國階級流動，追蹤左50幾個人50幾年，得2個人係成功改變左階級。有一個係窮撚做左醫生變中產，另一個係有錢仔但痴左線變左訓街。英國社會最鐘意用出身去睇一個人，出身唔同嘅人好難打入其他人嘅圈子。最經典係佢地會用一個人嘅口音去judge人。如果你一用左d所謂低下層嘅字（toilet, bicycle etc)，班中上層要自動將你劃入窮撚嘅行列，不論你本身幾有錢幾有文化（針對本國人，我地外國人佢地預左我地9用d生字）。

最簡單你睇下英政府，絕大部分都係upper middle class出身，讀私立中學，oxbridge畢業。有無邊個係津貼學校出身？極少。睇返其他國家，法國德國咁，特別係德國，政府咩出身嘅人都有。

文化睇你點睇。藝術上英國戲劇勁，其他種類就唔係好得。Royal Opera House同LSO嘅表現比唔上柏林、慕尼黑同維也納。之前德國有做過survey發現超過一半人有學過音樂，即使唔係話個個都8級，但至少會有一定能力去理解音樂先。而且不限於classical，柏林堆地下band都係幾好。

英國藝術唔普及，倫敦望落去係幾有文化，但班Londoner一開口就知佢地根本無料到

今日先上完西班牙文既trial class, 聽日報名

封解依個字形容文化係指佢守舊，係everyday language好普遍，唔明有咩問題

Feudal依個字源自法國，都係可以用來形容守舊。

如果真係要講，清朝同Bourbon都係專制唔係封建啦，但今人同古人咪一樣用封建同feudal去形容佢地

你所講嘅現象，喺香港同中国有過之而無不及，而且惡劣唔知幾多倍添

唔通做到律師醫生嗰堆個個都係窮苦出身
入到Goldmann Sachs、JP Morgan做嗰堆有幾多唔係靠世家父幹

Feudal喺法文可以叫守舊，但唔等於可以直接譯做中文嘅“封建”，中文嘅“封建”，本身係另一樣嘢

文學家古德明一早寫過文鬧，英漢字典裏面包括“封建”，好多係中文搵唔到替代字就夾硬挖個出來當“翻譯”，根本唔能夠相通

中國話你係，你可以否認。Nation係建基於共同嘅回憶，共同嘅意志同共同嘅期望，同土地同埋種族無直接關係。而且係自己地方有危機時走去歐洲，只會比歐洲人不齒，佢地最憎會係緊急關頭離棄自己群體嘅人

但佢依家一年收二十萬難民我驚佢頂唔住

去歐洲學

咁戰前同二戰嗰時移民美國嗰幾百萬歐洲人呢？

原來英國文化咁on9 架
其實是咪得英國人同香港人先會特登用深字同chok accent 去突顯自己勁？

咁階級問題全世界都有，香港一定會嚴重過德國，可能同法國差唔多，但如果要同英國比就

最簡單睇教育，香港都有唔少津貼學校係唔錯，英國你睇排名幾乎清一色私校

你真係覺得歐洲人睇得起美國人？
真心我覺得係歐陸，普遍最受尊敬嘅外國人係日本人（特別係德法瑞士）

英國人唔會用深字，純粹係佢地覺得某d字寒酸d

例如佢地用sorry唔用pardon, bike唔用bicycle, 用loo唔用toilet, 甚至最formal應該要用lavatory

最仆街嘅我見過有人形容d窮撚區做pardonia, 因為個個講pardon

兩種語言都有學緊
有返一定英文水平 用英文去學嘅話 兩種都唔算難
我覺得西班牙文個文法同應用仲簡單同求其過英文
而德文就比較講究同有系統
但都仲叫做貼近英文 雖然好多用法要死記
我認為難就難在發音 搞到好似痴脷筋咁
講流通程度當然西班牙啦
如果你有心出國去中/東歐 都好多人識德文溝通

終於有人講返語言本身
我覺得都係睇地方啦，歐洲來講一定德文有用d，打算去南美/加州果d咪西班牙文囉

德文發音係好繞口
好多時我都係參考法國佬既神緒mute 左d難讀既音佢 或者搵alternative,

T 做尾音後面跟d 好繞口，所以mute 左d佢

Trinkst du Kaffee?.
變 Trinks-du Kaffee?

a, o..... 後面跟ch 用喉音個隻變短暫停頓
例如 macht 變 ma:t
Machen 變ma:hen

R 係中間位好難發，索性唔發
Grau 變 Gau
或者當British r 咁發
Bringen, 正頭同英文一樣咁讀

Was hast du heute gemacht?
我會讀 was has-du heute gema: t
Welche Sprachen sprechen Sie
Welche Spa: hen spechen Sie?

我曾經都有掙扎過去發正音，
但我諗諗下其實英文th 音我都係當f or d咁發，從來都無人因為咁唔明我講咩，
Plus life is already too short to learn German , I am not gonna waste my time on this issues .

geminated consonants 其實真係唔使讀兩次
不過其他就

條脷習慣咗就會容易好多
不過每個人需要嘅時間係差好遠
我自己就覺得唔太難

所以我唔建議一開波就hea咗佢
試好耐都真係唔得先算啦

on9俄佬唔mute consonant走去mute vowel
搞到啲字鬼死咁難讀

Th音有時會出事free three果類。thing, that依d字就無咩問題嘅，大家都明。我覺得除非有心係英文國家長住，否則唔使睇得咁重

德文R我當法文R咁發，但我試過維也納搭的士，最後的士佬同我講merci beaucoup

利申德文好廢，剩係識d日常生字同組到基本句子。

法文R即係冇trill嘅喉音?
其實法國入面都未統一
parisien係fricative，provençal就trill

德文我發Parisien果種 trill我只會係講意大利文果陣先用，但我唔會好似南意人同西班牙人咁發得咁勁。多數係R字頭（eg Roma)或者double r (eg Guerra)依d先會真係震，平時多數向上彈一下算，類似重少少嘅l音咁（e.g. Firenze）

Free three 其實都唔會出事
因為講野對話從上文下理都會解到
英文本身都好多homophones
但一樣都咁講
一切都係靠上文下理。

重點係，我係發左個幾月都發唔到，
Chok多幾次喉嚨都確確地，
於是唯有咁做，
無理由為左兩個音放棄一種語言。

而事實當地人完全明我up 乜，
所以我覺得無乜問題。

補充返 我用fricative係比較接近南德人 但唔好震得太勁 因為聽落會變左某奧地利下士個口音

佢最鐘意用勁長嘅fricative去制造戲劇性效果，例如Reich會變左Rrrrreichhh

歌德:
教學唔錯，老師多，可以避開你唔中意嗰啲
貴

Dr. Sackmann:
平過歌德，遲開始上堂，方便打工仔
得一條友教，你唔中意就byebye，同埋班數少，班入面同學嘅差距比較大，比較難遷就曬大家嘅期望 (不過初班應該冇呢個問題)

工賊會:
超平
工賊會 ，課堂氣氛差，多數人都唔係有心學

大學就間間唔同，不過有開嘅話師資都唔會差
有唔少日頭喺大學教，夜晚就喺歌德教
如果你係大學生，既然畀咗學費唔差在take多個course
聽返嚟hku, bu節奏都ok
cuhk就好鬼hea
其他唔知

我覺得講到就講 講唔到就算 大把意大利人震唔到音 有時話唔定你過左幾年會突然發到

我都係某日沖涼果陣突然發到trill

不過意西俄喺脷尖trill
有少少分別

但係我覺得就算native都未必聽得出有咩唔同

沖個涼就得我都想
Spanish r 係咪同Italian r一樣？
我覺得脷音易fake 好多，
起碼唔會練一下喉嚨痛

我諗類似？其實個個省嘅人都好似有d唔同，我自己都唔係好標準，類似介乎法文 R同西文R之間，不過我見其他人會直接get到我講緊咩，所以我當算合格，反正北面Milano Torino班友都唔係真係好震到

cuhk 6個course = A2
不過其實用6個course既底過德國可以好快pick up到

你講緊mute乜嘢vowel?
反而有啲字有mute consonant喎
例如Здравствуй都係讀Здраствуй, 三個consonant vst黐埋mute咗v

我發覺自己對讀音好撚wfc是鳩但

同old slavic比
你依家見到嘅係結果

巴打分析超pro,果然係外國讀過書，眼界都廣闊唔少

我兩個表哥就係低層出身，做jp morgan auditor 同埋律師，香港向上流已經好過外國亞洲好多國家

同意，成日諗住移民走嘅真係自己人同外國人都睇唔起，見到連登仔成日開post討論移民策略，真係笑咗出聲，
你走得幾耐啊？你走咗就可以當咩事都冇呀?人哋鬼佬從來唔會當係係自己友呀，攞咩bc,bno，睇個樣始終都係二等公民喇

唔關邊到讀書事嘅 我識大把英國名校出身嘅人都好撚on9 依個年代 上網大把野學 睇多d之後 如果再有興趣嘅上網識下其他國家嘅人吹下水 或者去下深度遊 其實已經感受到好多

如果係外國長大嘅還好 幾十歲先過去好難完全融合到 種族歧視就睇國家啦 我覺得英文國家普遍比較嚴重 法國荷蘭會好d

我覺得好多現代人誤解左雙重國籍，成日諗住係逃生門，死左一邊仲有第二個咁。如果你係認同果兩個國家嘅話，正確態度應該係無論邊面有難都好，都要盡力幫手。

old slavic都有研究? 有冇詳情

睇linguistics書講嘅
邊鬼個會真係走去學

聽講香港每個人都有一萬持續進修基金，如果我想學西班牙文，邊間有得claim架

笑死

如果英文係你第二語言
法文會最易上手, 德國其後, 西班牙文會難上手

如果你英文好撚差
咁西班牙文照計會最易

Información
Pasaporte
Región
全部係西文
但你識英文一定睇得明
反而德文好少共同字 gender 又多一個
學西文初期一定輕鬆d

利申：淨係學過西文

Spanish listening好難 次次都聽到一頭霧
完全分唔到p同b/v，c同g，t同d嘅發音

Vater Mutter Religion Papier Post Minuten Buch Haus Hand Information

點睇？

攞個別字做例子其實係低能既一件事
如果真係要比較應該要general啲咁睇

btw
Información - die Information
Pasaporte - der Pass/der Reisepass (Reise = travel, Reise+pass= travel pass)
Región - die Region

不過如果講發音西班牙文應該friendly過德文
我德文幾難分得清f/v/w, r,仲有就係英文同德文同一隻字但係發音係有差異

另外想了解多啲 可以睇下langfocus啲簡單介紹
畢竟一味聽人講同自己了解係兩回事

Spanish:

German:

不如你闡述吓藍字?

有冇人覺得外文既兒童讀物好多時仲難明過畀成年人睇既文
我搵咗本專科既reader都睇得明, 只係有啲keyword要查一查
但再搵咗本小一既文學reader, 可以四成字唔識

好過有啲人賴死喺香港做豬畜，擁護奴隸制逼害自己友，或者係走唔到葡萄人所以口出惡言

呢段片擺明係諷刺，無需認真

到文法就係另一回事，拉丁語系同日耳曼語系（英文其一）之別

心動不如行動

Why not both?

法文直頭無case system, d vocab又似英文，除左irregular verb變化要死記之外，的確係易過德文

國語

想玩玩下既西班牙文會容易上手d, 想長學既就德文

我知, 所以先覺得搞笑

唔係淨係睇grammar 既
我覺得聽同講都法文難
法文一抽野咁連邊度開始邊度結尾都分唔到
D字又要查過字典先可以肯定點讀
D èêé又唔一定同讀音有關（有錯請糾正，因為我都想先其實點分）

除左字尾連音
D 縮寫都好煩下
仲要成件事係為「好聽」

唔係為左好聽 而係方便講個個人 連音係會講野快左
法文係難係動詞

原來係咁
但我法國佬阿sir 係話為左好聽
仲問你唔覺得咁樣好聽d既咩？
仲有Je les amie個d 其實是咪都係為左快

反而覺得動詞變化
最易克服
因為實在太有規律
重複嘅唔少

拉丁文癡線在量
動詞有二百六十五個屈折變化
形容詞三十六個

聽 講真係難
都難唔過阿拉伯語 梵語
尤其係喉音
好難發 又差唔多

全部係為左快同容易發音

做你鬼佬主子隻狗喇，美國主子個孫女學普通話呀，你點睇呀

點解要二元對立，非支那就英美咁
點解留係香港就要擁護依嫁嘅制度？
利申：反支反英美反俄，支持法德軸心同香港獨立，我覺得香港有能力做得比英美國家更好

係 無左liaison講野會1999...

其實無liaison 正正經經有字讀字唔得咩？
其他拉丁後裔都係咁，
Spanish 都係讀晒所有音無縮寫都又好聽又讀得快同舒服
係邊代法國佬開始食晒d尾音

食晒啲尾s音好難頂，亞洲人唔識，讀埋個尾s出來又好似好無知咁

你讀下讀下就會覺liaison好簡單
迫你唔準連讀仲會卡卡下

睇到樓上有人話英文差，學西班牙文會相對易d，我們想問下點解

利申 我就係英文好差既人，但我down左d apps睇過下d西班牙文既生字，覺得幾有趣，但我又驚自己會好似英文咁學到一pat屎咁

可能係佢一廂情願

法文
唔明d人話好聽係邊
仲話好浪漫

講高貴有英式英文
講浪漫有意大利文
講熱情有西班牙文

法文
既不華又不實
不過識法文移民加國有分加

唔關事咖，咪聽人鳩up 啦。

拿咁講啦
你學左咁多年英文都差既，
咁你都唔方有心學咖啦，
咁依家Spanish 你覺得有趣咪學囉，
學得成你唔識英文都起碼識西文 ，
好過乜都唔識丫，
學唔成咪當無事發生過當玩厭左隻app 屎del 左佢囉，
D時間你上連登或者玩埋d咩垃圾黑貓白貓都無左啦。

Btw 其實學西文會令你英文同時變好
同埋最好用英文apps 睇英文video 學，咁你最後就算唔識西文，英文都好左聽多左

咁case system 都一樣既。
我上個禮拜玩Duolingo 開返西文
竟然有一下想轉dative

我勸你唔好同時學幾種語言 係真係會亂

唔好話法西文, 我見到英文preposition之後唔轉case我都周身唔聚財

已經開始熟習左德文既結構同變化模式
其他文都係當玩，唔會影響到我學德文。

咁你又chur 左，
不過你中毒功力咁深，
係麻煩d既。

我都唔想有日我見到個with 字會有猶豫

Ænglisc

依嫁BRD論良心論社會責任論包容論可持續發展都遠超英美國家啦，咪係唔係都話人納粹先。我覺得香港要學應該要學法德瑞士荷蘭以色列依d，而唔係學英美。

德國人最大美德係佢地堅強嘅意志力。歷史上佢地收過咁多次皮，行過咁多次錯路，都企得返起身，而且每次佢地都識得反省自己，識得改善自己。就係依種精神令佢地歷盡滄桑都可以繼續強盛。

你諗下，一開始佢地甚至無統一國家，一盤散沙咁，俾列強撚狗咁撚。1815之後痛定思過，搞左個統一德國出來，從此無人敢惹佢地。

統一之後，佢地見自由放任經濟開始唔work，工人生存環境惡劣，Bismarck你當佢維穩又好咩都好，搞左個福利體系出來，成功改善左全民嘅生活水準。

兩次大戰後，佢地發現極端嘅集體主義同軍國主義只會帶來更多嘅災難，嘗試行左一條新嘅道路（社會民主主義），最後成功整左依嫁依個國家出來，論國力論人民生活質素都世界一線。

雖然今日BRD唔係完美，但依種不斷反省，力求上進嘅精神已經值得世人嘅尊重。如果香港人識咁諗，先唔講咩民主自由，至少經濟、社會、環境都會好好多。香港主要係政商界當權者思想守舊，唔識反省自己，又唔識學新野，剩係拎死港英70年代果套，但明明世界已經唔同左。雖然話香港自由民主倒退係中共嘅錯，但近年高樓價，官商勾結，社會流動性愈來愈低，第三世界級勞工權益依d社會問題，基本上係港英政策不可避免嘅後果。依套係70年代work，唔代表係21世紀work，特別係香港已經唔係一個發展中自由港，而係一個已經展金融中心。

香港有冇K場有歐洲諸語既歌點

俄文既屈折太多太複雜，讀得多會上腦

西班牙文去好多地方都用到
德國人普遍識講英文

Old English 有齊你想要嘅野

個人英文都好差下
依家學左3個月西文,都未覺得好困難下

德國佬IELTS平均分高過香港人

你咁認真做咩
一睇張卡通圖嘅都知係講笑啦

搭單一問 想自學西班牙文既話有無咩教科書推介？

中文未仲難學

易同難係相對

英文同法文咁似
你咪易上手囉

如果你完全唔識英文
咁西文的確係易過法文